想學急救？要揀聖約翰！

近日天氣唔多穩定，
太熱有機會中暑，落大雨又有機會跣倒跌親
為己為人，要學急救，仲可以一次過學埋cpr做任何仁！

以下內容擷取自聖約翰救護機構網站（

香港聖約翰救傷會創立於 1884 年，隨後救傷隊及理事會分別於 1916 年及 1949 年成立，本著不分種族、階級、信仰的宗旨、竭誠為人類服務。聖約翰的工作包括為公眾人士提供急救及緊急救護車服務、為老人或有特殊需要人仕提供免費牙科服務和教導市民學習急救、家居護理等訓練。

「急救證書」課程 (AFA)
- 課程目的:
在三十小時的訓練課程內向學員介紹急救的原則；
認識並練習急救處理方法，包括心肺復甦法；
在特殊的情況下應用急救處理方法。
- 課程內容：
急救學的原則及應用
應付危急時採取的措施
人體的構造與機能
敷料及繃帶
窒息
成人及嬰兒心肺復甦法
成人及嬰兒哽塞處理
創傷出血及循環衰竭
休克及昏厥
骨骼之損傷
肌肉、韌帶及關節之損傷
神經系統及人事不省
燒傷與燙傷
中毒
路上意外之急救步驟
傷者的處理與運送

親自報名：請攜同此函於辦公時間內親臨或委託他人前來「香港麥當勞道二號四樓，聖約翰救傷會辦事處」 辦理。 辦公時間:星期一至星期五上午八時三十分至下午六時十八分(公眾假期除外)。

個人經驗：
前往總部最平靚正方法:：乘坐港鐵到金鐘站，再轉乘巴士，落車行幾步就到

亦設郵寄、傳真或電郵報名，
不過講到錢都好似親身去好啲 希望急救呢個技能可以喺香港市民間變得普及喇！

你睇下呢間野最近發生咩事
要揀St John?

啊蛇問帶住急救用品去金鐘做咩啊